廉署起訴iBoss顧問疑涉教育中心買賣欺詐案今提堂

廉署起訴顧問疑涉教育中心買賣欺詐案今提堂
2017年3月27日

廉政公署落案起訴一名企業轉讓經紀公司顧問，控告他涉嫌欺詐，誘使一名客戶以看似賣方接受的最低價即五十四萬元收購一間教育中心。被告今日(三月二十七日)在東區裁判法院提堂。

伍思聰，二十四歲，創業站諮詢顧問有限公司( (iBoss))商投顧問，於上星期四(三月二十三日)被控一項欺詐罪名，違反《盜竊罪條例》第16A條。

被告否認控罪。主任裁判官錢禮將案件押後至今年四月二十四日進行預審。

廉署早前接獲貪污投訴，調查後揭發上述涉嫌罪行。

被告於案發時是創業站商投顧問，創業站是一間企業轉讓經紀公司，為準買方及準賣方促成現有商業企業的買賣交易。

控罪指被告涉嫌於二○一四年十月一日至十月十日期間，向一名準買家虛假地表示五十四萬元為一間英語教育中心的東主願意出售該教育中心的最低價，並意圖詐騙而誘使該名準買家以五十四萬元購入該教育中心，導致創業站獲得利益或該名準買家有相當程度的可能性會蒙受不利。事實上，該名東主同意以四十三萬元出售該教育中心。

被告獲准以現金二萬元保釋，並受命須在報住的地址居住、如更改地址須於二十四小時前通知廉署，以及不得騷擾控方證人。

控方今日由廉署人員林德雄代表出庭。

坐監啦